【本報訊】金屬氣球闖港鐵阻列車

【柴灣】
【本報訊】年近歲晚，深受男女老幼歡迎的卡通金屬氣球遍佈各大年宵市場，惟一個金屬氣球昨晨卻「誤闖」港鐵柴灣站路軌天花板，險觸及架空電纜，令列車服務輕微受阻。專家指金屬氣球觸及電纜，輕則影響電力供應，嚴重會造成搶火。
港鐵發言人稱，昨晨10時15分，有列車車長發現柴灣站路軌上方架空電纜附近出現一個金屬氣球，港鐵立即派員移走，其間進出柴灣站的列車延誤約兩分鐘，兩輛駛往柴灣站的列車亦需於太古站及西灣河站安排乘客轉乘下一班列車，20分鐘後回復正常。
港鐵發言人呼籲搭客切勿攜帶金屬氣球進入港鐵範圍，以免影響行車安全；工程師學會電機部前主席鍾福維稱，金屬氣球表面由鋁合金製成，如觸及電纜，不但有機會影響供電，若氣球面積大，更可能引起搶火。

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

PUSH

唔好痴線啦 搶火架

805

agree

唔好亂黎

Push

幫推

加借位
[超合作運動] 會罷工既星期一都要返工

係時候轉下玩法

同狗打 對政府冇影響
對真係揸權嘅土共更加冇影響
要一針見血 就要搵政權最著緊嘅野同佢玩
錢

[不合作運動全面升級] 不論和理非/勇武，入一入嚟。

好危險